議規大戰 泛民火併建制「梁君彥吹黑哨」 保安自動波抬人遭非議

議規大戰 泛民火併建制「梁君彥吹黑哨」
保安自動波抬人遭非議

要聞

0:00

【本報訊】立法會昨正式展開《議事規則》修改戰，由於主席梁君彥早已用合併辯論手法封殺拉布，所以民主派一開始就抗爭，多次衝出座位抗議，令大會三度暫停，到傍晚更將行動升級，企圖佔領主席台。梁罕有地未有驅逐議員或宣佈休會，但有保安未經主席指示下，自行將多名泛民議員抬回座位。民主派議員批評，梁為建制派「吹黑哨」，表明即使成功修改《議事規則》，民主派日後亦會全民皆兵，「招呼你哋（建制派）！」

記者：林俊謙 姚國雄

立會保安昨未獲主席梁君彥指示下，將朱凱廸（箭嘴示）抬走。王子俊攝

立法會昨早約10時半正式進入修改《議事規則》大戰，之前多位民主派議員發言，不滿梁君彥將多項《議事規則》修訂合併辯論，指今次修改《議事規則》將令立會監察政府功能盡失、立會主席權力過大。但梁多次表明主席決定不容辯論，並且強行展開修改《議事規則》辯論，引來泛民議員不滿高喊口號抗議，動議修改《議事規則》的建制派議員謝偉俊，完全無視泛民抗議繼續發言，但因民主派口號聲不斷，梁君彥被迫宣佈暫停會議。

到下午立法會復會後，公民黨楊岳橋隨即提出「中止待續」動議。陳志全發言時指，今次一共多達103項《議事規則》修訂，但每個議員只有900秒發言，「這即係每一項修訂，每位議員每一項只有8.73786秒，點講呀？」辯論至直傍晚6時多，當民主黨尹兆堅發言批評梁「吹黑哨」後，多名民主派議員即衝到主席台前抗議，代主席李慧琼多次要求議員返回座位不果後，隨即再宣佈暫停會議。

民主派表明「全民皆兵」

當立法會再復會、並由梁君彥重新主持會議，他要求尹兆堅繼續發言，又一反常態未有驅逐離座泛民議員，及後因不滿陳志全呼喝保安，要第三度宣佈暫停會議，直到7時15分才再次復會。雖然梁繼續無視泛民議員離座抗議，但這時何君堯提出規程問題，指令會議程序中斷人士，據法例可判罰款或監禁，要求主席裁決並將離座議員記名，但梁只說何君堯讀出的規程正確，叫議員要返回座位。

其後一班立會保安在梁未有明言下，突然衝前將離座抗議的陳志全、許智峯、朱凱廸和毛孟靜4名泛民議員抬返座位，做法惹來民主派議員非議。尹兆堅則表明即使建制派「打茅波」修改《議事規則》，民主派日後亦「一定全民皆兵，招呼你哋（建制派）！」梁君彥則在尹兆堅、邵家臻發言後，宣佈休會，下周三續會。

梁君彥會後指，任何人令議會不能進行，是干犯了刑事法例，但作為主席不會報警，「但我唔能夠排除任何人去做（報警）」，又指保安自行抬議員返回座位的做法是「遵守我的講法」，聲稱一直未有驅逐議員離場，是因為民主派和建制派都叫他用最容忍的態度主持會議。

民主派會議召集人莫乃光會後透露，第二次休會時，民主派已表明不會繼續衝擊，請梁繼續讓民主派在主席台前靜坐便算，本來梁答應，但一復會即違反承諾，按何君堯要求讓保安抬走民主派議員，莫斥做法相當醜陋。

相關新聞

白偉俊笑鄺神傻仔高佬賢辣碧雲姨先係…
要聞 5小時前

謝偉俊「塔利班論」點火頭
要聞 5小時前

梁調停失敗 被轟「廢到死」
要聞 5小時前

200人集會反立會自閹
要聞 5小時前

西環集中營：為保權位梁君彥落力洗擦無能形象
要聞 5小時前

【蘋果照相機】人家抗爭 元秋拎手機做乜？
要聞 5小時前

港柒今次現眼報喇